%% This is file `DEMO-TUDaPhD.tex' version 2.05 (2019/12/18),
%% it is part of
%% TUDa-CI -- Corporate Design for TU Darmstadt
%% ----------------------------------------------------------------------------
%%
%%  Copyright (C) 2018--2019 by Marei Peischl <marei@peitex.de>
%%
%% ============================================================================
%% This work may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3c
%% of this license or (at your option) any later version.
%% The latest version of this license is in
%% http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3c or later is part of all distributions of LaTeX
%% version 2008/05/04 or later.
%%
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%%
%% The Current Maintainers of this work are
%%   Marei Peischl <tuda-ci@peitex.de>
%%   Markus Lazanowski <latex@ce.tu-darmstadt.de>
%%
%% The development respository can be found at
%% https://github.com/tudace/tuda_latex_templates
%% Please use the issue tracker for feedback!
%%
%% ============================================================================
%%

%% !TeX program = lualatex
%% !BIB program = biber
% !TeX spellcheck = en_US

\PassOptionsToPackage{table}{xcolor}

\documentclass[
	USenglish,
	ruledheaders=chapter,		% Ebene bis zu der die Überschriften mit Linien abgetrennt werden, vgl. DEMO-TUDaPub
	class=book,					% Basisdokumentenklasse. Wählt die Korrespondierende KOMA-Script Klasse
	thesis={
		% Für kleinere Abschlussarbeiten Siehe DEMO-TUDaThesis
		type=dr,
%		type=drfinal,
		dr=ing,
	},
	accentcolor=7b,				% Auswahl der Akzentfarbe, FDY gelb
	custommargins=geometry,		% Ränder werden mithilfe von typearea automatisch berechnet
	marginpar=false,			% Kopfzeile und Fußzeile erstrecken sich nicht über die Randnotizspalte
%	BCOR=10mm,					% Bindekorrektur, falls notwendig
	parskip=half-,				% Absatzkennzeichnung durch Abstand vgl. KOMA-Sript
	fontsize=11pt,				% Basisschriftgröße laut Corporate Design ist mit 9pt häufig zu klein
%	logofile=example-image, 	% Falls die Logo Dateien nicht vorliegen
	instbox=true,				% Blendet Box mit FB/FG auf der Titelseite ein/aus
	pdfa=true,
%	captions=oneline
	numbers=noenddot,			% Kein Punkt am Ende der Section-Nummerierung (KOMA-Script)
]{tudapub}

\geometry{
	reset,
	a4paper,
	twoside,
	outer=2.5cm,
	inner=3.0cm,
	top=2.0cm,
	bottom=2.0cm,
	includehead,
	includefoot,
	includemp,
	nomarginpar
}

% Seitenränder Titelseite
\renewcommand*{\coverpagetopmargin}{2.0cm}
\renewcommand*{\coverpageleftmargin}{3.0cm}
\renewcommand*{\coverpagerightmargin}{2.5cm}
\renewcommand*{\coverpagebottommargin}{2.0cm}


% Der folgende Block ist nur bei pdfTeX auf Versionen vor April 2018 notwendig
%\usepackage{iftex}
%\ifPDFTeX
%	\usepackage[utf8]{inputenc}%kompatibilität mit TeX Versionen vor April 2018
%\fi


\urlstyle{same}				% Same fonts for URLs as for normal text


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Sprachanpassung & Verbesserte Trennregeln
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[main=USenglish, ngerman]{babel}
\usepackage[autostyle]{csquotes}% Anführungszeichen vereinfacht
\usepackage{microtype}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Fußnoten in Überschriften
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[stable]{footmisc}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Literaturverzeichnis
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[
	backend = biber,             		
	natbib = true,                	% macht alte natbib-Befehle (\citep, \citet etc.) möglich
	style = authoryear,       		% Autor-Jahr Zitierweisen (STANDARD)
	%style = apa,
	%bibstyle = authoryear,
	%citestyle = authoryear,      
	uniquelist = false,        		% Unterscheidung von gleichen Autoren+Jahren: Wenn identisch, ergänzt biblatex bei Zitierung 
									% zunächst Namen bis maxcitenames erreicht, dann nimmt er Vornamen dazu. Befinden sich Einträge 
									% mit "Cockburn, B." und welche mit "Cockburn, Bernardo" in der .bib Datei, meint Biblatex einen 
									% Unterschied zu erkennen und gibt bei letzterem den Vornamen an. 
	uniquename = false,      		% uniquename=false unterdrückt dies, sodass er dann a,b,c hinter die Jahreszahl hängt
	maxcitenames = 2,         		% bei mehr als 2 Namen kürzt biblatex mit et al. ab
	maxbibnames = 25,       		% im Literaturverzeichnis keine Abkürzung mit et al. (bzw. erst ab 25 Autoren)
	firstinits = true,              % Nutzt Initialien statt vollem Namen im Literaturverzeichnis
	dashed = false,                	% kommt ein Autor im Verzeichnis öfter vor, wird als default bei den nächsten Papern eine Linie als 
									% Platzhalter eingefügt statt nochmal der Name. dashed=false lässt alle Namen wiederholen                        
	date = year,                    % Als Datumsangabe in Klammern im Verzeichnis nur das Jahr und nicht das volle Datum verwenden
	url = false,                    % Schaltet url-Angabe aus
	doi = true,              		% Schaltet doi-Angabe aus
	isbn = false,             		% Schaltet isbn-Angabe aus
	abbreviate = true,				% Ob Aufl. oder Auflage im Literaturverzeichnis stehen soll. Gilt für auch für die anderen Abkürzungen. 
%	sorting=nyt,					% Sort by name, year, title
	maxalphanames=1,				% Sort by name of first author, year, title
	labelalpha,
	sorting=anyt,					
]{biblatex}                     

% Abstand zwischen Einträgen in der BIBLIPGRAPHY
\setlength\bibitemsep{1.1\itemsep}			% length between two different entries, preset to \itemsep
%\setlength\bibnamesep{1.5\itemsep} 		% length between two entries of different authors
%\setlength\bibinitsep{1.5\itemsep} 		% length between two entries of authors with different first letter 


\DeclareNameAlias{sortname}{last-first}			% sortiert im Literaturverzeichnis alle Namen mit erst last name, dann first name. 
												% Default wäre: erster Autor last-first, alle anderen first-last

\addbibresource{bibliography.bib}
%\nocite{*}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Paketvorschläge Tabellen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{tabularx}   	% Tabellen, die sich automatisch der Breite anpassen
\usepackage{booktabs}   	% Verbesserte Möglichkeiten für Tabellenlayout über horizontale Linien
\usepackage{lscape}			% Landscape mode


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Paketvorschläge Mathematik
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{mathtools} 	% erweiterte Fassung von amsmath
\usepackage{amssymb}   	% erweiterter Zeichensatz
\usepackage{bm}			% bold math symbols (\boldsymbol)
\usepackage{dsfont}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Paketvorschläge Algorithmen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\counterwithin{algorithm}{chapter}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Fussnoten
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\counterwithout{footnote}{chapter}	% Durchgaengige Nummerierung


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Theorems
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amsthm}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{remark}{Remark}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definition}[chapter]


%%%%%%%%%%%
%Figures & Captions
%%%%%%%%%%%
\definecolor{gray140}{RGB}{140,140,140}
\definecolor{fdygray}{RGB}{173,173,173}
\definecolor{fdyyellow}{RGB}{245,163,0}

\usepackage{subcaption}

% Caption OHNE Serifen, SMALL
\captionsetup{textfont={sf,small}, labelfont={bf,sf,small}}
\captionsetup[sub]{textfont={sf,small}, labelfont={sf,small}}
\captionsetup[algorithm]{textfont={sf,small}, labelfont={bf,sf,small}, labelsep=colon}

\usepackage{ragged2e}


%%%%%%%%%
%Commands
%%%%%%%%%
\input{../commands.tex}


%%%%%%%%%%%
%Glossaries
%%%%%%%%%%%
\usepackage[%automake,
nonumberlist, 	%do not show page numbers
acronym,      	%generate acronym listing
toc,          	%show listings as entries in table of contents
nomain,		  	%user-definded gloassaries
nopostdot=true	%remove the dot at the end of glossary descriptions
]{glossaries}

%Generate a list of symbols
\newglossary[slg]{symbols}{syi}{syg}{List of Symbols}

\newglossarystyle{mysymbolstyle}{%
	\glossarystyle{long}%
	\renewenvironment{theglossary}%
	{\begin{longtable}[l]{p{15mm}p{1.5\glsdescwidth}}}%
	{\end{longtable}}%
}

%Remove the dot at the end of glossary descriptions
%\renewcommand*{\glspostdescription}{}

%Format acronym glossary
\setacronymstyle{long-short}
\renewcommand{\glsnamefont}[1]{\textbf{\textsf{#1}}}%

\newglossarystyle{myacronymstyle}{%
	\glossarystyle{long}%
	\renewenvironment{theglossary}%
	{\begin{longtable}[l]{p{25mm}p{\glsdescwidth}}}%
	{\end{longtable}}%
}

%Activate glossary commands
\makeglossaries

%Load glossary files
\loadglsentries{../chapters_others/abbreviations}
\loadglsentries{../chapters_others/symbols}

\glsaddall



%%%%%%%%%
%Todo notes
%%%%%%%%%
\usepackage[
colorinlistoftodos,
textsize=footnotesize,
disable
]{todonotes}


%%%%%%%%%
%Tikz
%%%%%%%%%
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{positioning}


%%%%%%%%%
%pgfplots
%%%%%%%%%
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pgfplotstable}
% Excludes todo notes from externalize
\usepackage{letltxmacro}
\usepackage{layouts}			%textwidth in cm: \printinunitsof{cm}\prntlen{\textwidth}

% Options for pgfplots
\usepgfplotslibrary{units}

\pgfplotscreateplotcyclelist{mycycle}{%
	solid, every mark/.append style={solid, fill=gray}, mark=*\\%
	dashed, every mark/.append style={solid, fill=gray}, mark=square*\\%
	dotted, every mark/.append style={solid, fill=gray}, line width=0.8pt, mark=diamond*\\%
	dashdotted, every mark/.append style={solid, fill=gray, rotate=180},mark=triangle*\\%	
	densely dashed, every mark/.append style={solid, fill=gray}, mark=otimes*\\%
	loosely dashed, every mark/.append style={solid, fill=gray}, mark=triangle*\\%
	loosely dotted, every mark/.append style={solid, fill=gray}, mark=oplus*\\%
	densely dotted, every mark/.append style={solid, fill=gray}, mark=pentagon*\\%
}

\usepgfplotslibrary{groupplots}

\pgfplotsset{
	compat=newest,
	grid=major,
	cycle list name=mycycle,
	yminorticks=false,
	tick align=outside,
	tick pos=left,
	legend pos=outer north east,
	legend cell align=left,
	height=0.23\textwidth,
	width=0.23\textwidth,
	every axis/.append style={scale only axis},
	legend style={font=\footnotesize},
	label style={font=\footnotesize},
	tick label style={font=\footnotesize},
}

% Color map that is identical to the VisIt default color map
\usepgfplotslibrary{colormaps}
\pgfplotsset{%
	/pgfplots/colormap={visit}{%
		rgb255(0cm)=(0,0,255)
		rgb255(1cm)=(0,255,255)
		rgb255(2cm)=(0,255,0)
		rgb255(3cm)=(255,255,0)
		rgb255(4cm)=(255,0,0)
	}
}

% Defines the macro "discard if not" that lets us filter data files
% (see http://tex.stackexchange.com/a/106092/34032)
\pgfplotsset{
	discard if not/.style 2 args={
		x filter/.code={
			\edef\tempa{\thisrow{#1}}
			\edef\tempb{#2}
			\ifx\tempa\tempb
			\else
			\def\pgfmathresult{inf}
			\fi
		}
	}
}

\graphicspath{{../figures/}}

%%%%%%%%%
%Cleveref
%%%%%%%%%
\usepackage[
	nameinlink,
	capitalize,
	noabbrev	
]{cleveref}

%%%%%%%%%
% Gkeichungsnummern, Labels, etc. anzeigen
%%%%%%%%%
\usepackage[inline]{showlabels}
\renewcommand{\showlabelfont}{\footnotesize\ttfamily\color{magenta}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Document
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
	
\listoftodos	

\frontmatter

\title{Title}
\subtitle{Subtitle}
\author[V.~Nachname]{Vorname~Nachname}		%optionales Argument ist die Signatur,
\birthplace{Geburtsort}	%Geburtsort, bei Dissertationen zwingend notwendig
\reviewer{Prof.~Dr.-Ing.~Vorname~Nachname \and Prof.~Dr.-Ing.~Vorname~Nachname}		%Gutachter
\setupReviewName[1]{Erstreferent}
\setupReviewName[2]{Korreferent}
%\publishers{Darmstadt -- D17}% Feld für die Ortsangabe oder einen Verlag. Dies ist mit Darmstadt -- D17 vorbelegt, s.u. jedoch wurde die Anforderung für diese Vorgabe reduziert, daher genügt auch die Ortsangabe.
\publishers{Darmstadt}

%%Sofern keine passende Option verfügbar ist
%\drtext{}

%Diese Felder werden untereinander auf der Titelseite platziert.
%\department ist eine notwendige Angabe, siehe auch dem Abschnitt `Abweichung von den Vorgaben für die Titelseite'
\department{mb} %Kürzel werden entsprechend der Liste in diesem Dokument ersetzt.
\institute{Fachgebiet für Strömungsdynamik}
%\group{Arbeitsgruppe}

\submissiondate{1. Januar 2021}
\examdate{2. Januar 2021}
\tuprints{
	urn=123456,
	printid=12345,
	license=Die Veröffentlichung steht unter folgender Creative Commons Lizenz:\\ Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International\\\url{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/}
}

% Setzt den oberen und unteren Textblock auf Seite 2
%\uppertitleback{bla}
%\lowertitleback{}

\titleimage{\includegraphics[width=\layerwidth,height=\layerheight]{title_image_neu.jpg}}

\dedication{\textit{Dedication}}

\selectlanguage{ngerman}
\maketitle
\selectlanguage{USenglish}

\affidavit

\cleardoublepage
\phantomsection
\hypertarget{abstr}{}
\pdfbookmark[0]{Abstract}{abstr}
\begin{abstract}
	\input{../chapters_others/abstract}
\end{abstract}

\cleardoublepage
\phantomsection
\hypertarget{zsfg}{}
\pdfbookmark[0]{Zusammenfassung}{zsfg}
\begin{abstract}[ngerman]
	\input{../chapters_others/zusammenfassung}
\end{abstract}

\cleardoublepage
\phantomsection
\hypertarget{ackn}{}
\pdfbookmark[0]{Acknowledgements}{ackn}
\input{../chapters_others/acknowledgements}

\cleardoublepage
\phantomsection
\pdfbookmark{\contentsname}{Contents}
\tableofcontents

%%%%%%\addtocontents{toc}{\protect\pagebreak}	%Seitenumbruch im Inhaltsverzeichnis einfügen

\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
\listoffigures

\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}
\listoftables

\cleardoublepage
\phantomsection
\printglossary[type=acronym, title=List of Abbreviations, style=myacronymstyle]

\cleardoublepage
\phantomsection
\printglossary[type=symbols, style=mysymbolstyle]


%%%%%%%%%%
%Main part
%%%%%%%%%%
\mainmatter

\cleardoublepage
\input{../chapters_main/introduction}

\cleardoublepage
\input{../chapters_main/governing_equations}

\cleardoublepage
\input{../chapters_main/results}

\cleardoublepage
\input{../chapters_main/conclusion}
	
\cleardoublepage
\printbibliography[heading=bibintoc]
\label{bibref}

\cleardoublepage
\appendix
\input{../chapters_others/appendix}

\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Curriculum vitae}
\input{../chapters_others/cv}

\end{document}

